---
extends: _layouts.answer
section: content
title: La circoncisione è indispensabile per convertirsi all'Islam?
date: 2025-01-12
description: Per convertirsi all'Islam la circoncisione non è richiesta obbligatoriamente
  poiché la validità o meno dell'essere musulmani non dipende da essa.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4/
  title: islamqa.info
translator_id: 573107
---

La questione della circoncisione è uno dei temi che in molti casi costituisce una barriera per alcuni che vorrebbero abbracciare la religione islamica. Ma la questione è più semplice di quanto molti pensino.

### La circoncisione maschile nell'Islam

Per quanto riguarda la circoncisione, è uno dei simboli dell'Islam. Fa parte della sana natura umana (fitrah), ed è parte della via seguita da Ibrahim {{ $page->pbuh() }}. Allah, l'Altissimo, dice:

{{ $page->verse('16:123..') }}

Il Profeta {{ $page->pbuh() }} disse:

{{ $page->hadith('muslim:2370') }}

### La circoncisione maschile è obbligatoria nell'Islam?

La circoncisione è obbligatoria per un uomo musulmano, se è in grado di farla. Se non può farla - ad esempio se teme di morire, o se un medico di fiducia gli ha detto che provocherà un'emorragia e potrebbe morire - in tal caso è esentato dalla circoncisione, e non commette peccato se non la fa.

### La circoncisione è indispensabile per la conversione all'Islam?

Non è mai opportuno fare in modo che la questione della circoncisione costituisca una barriera per qualcuno, impedendogli pertanto di abbracciare la fede islamica. Ed infatti, la validità dell'Islam di una persona non dipende dalla circoncisione. L'ingresso di un individuo nella religione dell'Islam è valido anche se non viene circonciso.
